<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI.2>
  <teiHeader type="BQ_Documents, vols. 1-43" status="new">
    <idno>12.2.magno</idno>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="article">The Four Zoas for Italy</title>
        <author n="Magno">Cettina Magno</author>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition>Fall 1978</edition>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <date>1978</date>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title>Blake/An Illustrated Quarterly</title>
            <biblScope unit="volIss">12.2</biblScope>
            <biblScope unit="volume">12</biblScope>
            <biblScope unit="issue">2</biblScope>
            <respStmt>
              <resp>Editors</resp>
              <name>Morris Eaves</name>
              <name>Morton D. Paley</name>
              <resp>Editorial Assistant in Charge</resp>
              <name>Lynn Goldstein</name>
              <name>Cynthia Lewiecki</name>
              <resp>Bibliographer</resp>
              <name>Thomas Minnick</name>
              <resp>Special Design and Pasteup for this issue</resp>
              <name>David Anderson</name>
              <name>Kris Lackey</name>
              <resp>Associate Editor for Great Britain</resp>
              <name>Frances A. Carey</name>
              <resp>Contributors</resp>
              <name>David V. Erdman</name>
              <name>Everett Frost</name>
              <name>Nelson Hilton</name>
              <name>Terrence Hoagwood</name>
              <name>Mary Lynn Johnson</name>
              <name>John Kilgore</name>
              <name>Mark Lefebvre</name>
              <name>Andrew Lincoln</name>
              <name>Cettina Magno</name>
              <name>Thomas Minnick</name>
              <name>Jeffry Spencer</name>
              <name>Brian Wilkie</name>
              <name>Andrew Wilton</name>
            </respStmt>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher>Department of English, University of New Mexico</publisher>
            <pubPlace>Albuquerque, NM, USA</pubPlace>
            <date value="1978"/>
            <authority>William Blake Archive</authority>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language id="eng">English</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text id="volume_12">
    <body>
      <pb id="p12-140" n="140"/>
      <div1 id="BQ-12-2-0014">
        <head>
          <title type="main">
            <hi rend="b"><hi rend="i">THE FOUR ZOAS</hi> FOR ITALY</hi>
          </title>
        </head>
        <byline>
          <docAuthor>
            <hi rend="b">CETTINA</hi>
            <name>
              <hi rend="b">MAGNO</hi>
            </name>
          </docAuthor>
        </byline>
        <note type="unreferenced" place="footer">EDITOR’S NOTE: Cettina Magno has
                    translated the FZ into Italian, and she is preparing a photographic facsimile of
                    the manuscript. (She kindly loaned us several of the infrared photographs that
                    illustrate the articles in this issue.) The passages of poetry and
                    interpretation below are excerpts from her work.</note>
        <div2>
          <head>
            <title>
              <hi rend="b">ITALIAN TRANSLATION OF FZ NIGHT I PAGE 3 AND PAGE 4 (LINES
                                I-4):</hi>
            </title>
          </head>
		<q> Canto della Madre Antica che di furia i cieli scosse<lb/>
 udendo il forte
                        echeggiante Verso eroico marciare<lb/>
 in ordine Schierato nel giorno della
                        Battaglia dell’Intelletto.<lb/>
<lb/>
 Quattro Potenti stanno in ogni
                        uomo: un’Unita Perfetta<lb/>
 non può esistere. se non dalla
                        Fratellanza Universale dell’Eden<lb/>
 l’Uomo Universale. Al
                        Quale vada Gloria Sempiterna e Cosi Sia<lb/>
<lb/>
 (Quali) siano le Nature di
                        queste Creature Viventi il Padre Celeste soltanto<lb/>
 (10 sa) nessun
                        Individuo (le conosce nè)<lb/>
 potrà conoscerle in tutta
                        l’Eternità<lb/>
<lb/>
 Los era il quarto fulgente immortale,
                        &amp; nella Terra<lb/>
 di uno splendido Universo Sovrano imperava giorno
                        &amp; notte<lb/>
 giorni &amp; notti in gioia ricorrente, Urthona era il
                        suo nome<lb/>
 nell’Eden; nei Nervi Auricolari della vita Umana<lb/>
                        che è la Terra dell’Eden, le sue Emanazioni egli diffuse<lb/>
                        Fate di Albione quindi Dei Pagani, o Figlia di Beulah Canta<lb/>
 la sua
                        caduta nella Divisione &amp; la sua Resurrezione nell’Unità.
					</q>
        </div2>
        <div2>
          <head>
            <title>
              <hi rend="b">NIGHT IV PAGE 54 LINES 1-19:</hi>
            </title>
          </head>
		<q> La Mente Eterna circoscritta cominciò a roteare in vortici di
                        furia<lb/>
 girando &amp; girando senza posa &amp; la spuma sulfurea
                        sollevandosi densa<lb/>
 formò un Lago chiaro &amp; lucente. Bianco
                        come neve<lb/>
<lb/>
 oblio silenzio necessità chiusi nelle catene
                        della mente<lb/>
 in ceppi di ghiaccio si contraggono disorganizzati avulsi
                        dall’Eternità<lb/>
 Los batteva sulle sue catene &amp;
                        alimentava le sue fornaci<lb/>
 versando sodòr di ferro &amp;
                        sodòr d’ottone<lb/>
<lb/>
 Senza tregua l’immortale
                        incatenato ansimava di dolore<lb/>
 e d’angoscia insopportabile
                        sinchè un tetto scabro stravolto<lb/>
 inglobò la fonte del suo
                        pensiero<lb/>
<lb/>
 in un sonno dagli incubi orribili simile agli anelli
                        della catena<lb/>
 una immensa spina dorsale si contorse nel vento tra
                        tormenti<lb/>
 spuntando con dolore. costole come curve di Caverna<lb/>
 e
                        ossa solidificarono di gelo tutti i suoi nervi di gioia<lb/>
 ed una prima
                        era passò. stato d’orribile dolore<lb/>
<lb/>
 Dalle Caverne
                        della sua Spina legata giù sprofondò con terrore<lb/>
 un globo
                        rosso e rotondo. che bruciando. girava giù giù in fondo
                        all’Abisso<lb/>
 Pulsando Inglobandosi tremando Emettendo diecimila
                        rami<lb/>
 intorno alle sue solide ossa &amp; una Seconda Era passò
                        stato d’orribile dolore. </q>
        </div2>
        <pb id="p12-141" n="141"/>
        <div2>
          <head>
            <title>
              <hi rend="b">NIGHT IX PAGE 138 LINES 20-32:</hi>
            </title>
          </head>
		<q> Il Sole ha lasciato la sua oscurità per trovare un piu fresco
                        mattino<lb/>
 e la tenera Luna gioisce nella notte chiara e senza nuvole<lb/>
                        L’Uomo procede in mezzo ai fuochi il male è tutto
                        consumato<lb/>
 i suoi occhi guardano le Angeliche sfere che sorgonc giorno
                        &amp; notte<lb/>
 le stelle si spengono come lampada che muore &amp; al
                        loro posto<lb/>
 gli Occhi Espansi dell’Uomo mirano la
                        profondità di mondi stupendi<lb/>
<lb/>
 Una Terra un mare li in fondo
                        errano come Globi Vaganti ma Stelle<lb/>
 di fuoco sorgono di notte
                        dall’Oceano &amp; un Sole<lb/>
 ad ogni alba, come Uomo appena Nato
                        si alza tra inni di Gioia<lb/>
 chiamando l’Aratore al suo Lavoro
                        &amp; il Pastore al suo riposo<lb/>
 cammina su per le Montagne Eterne
                        alzando la sua voce celeste<lb/>
 conversando con le forme Animali di
                        saggezza notte &amp; giorno<lb/>
 che sorgendo dal Mare di fuoco camminano
                        rinnovate sulla Terra </q>
        </div2>
        <div2>
          <head>
            <title>
              <hi rend="b">NIGHT IX PAGE 139 LINES 1-10:</hi>
            </title>
          </head>
		<q> Il Sole s’alza dal letto rugiadoso &amp; le ariette fresche<lb/>
                        scherzano tra i suoi raggi che sorridendo dan nascita ai semi della
                        vita<lb/>
 la Terra rinnovata irradia diecimila mille sorgenti Urthona
                        è risorto in tutto il suo potere non più<lb/>
 diviso da
                        Enitharmon non più lo Spettro di Los<lb/>
 Dov’è lo
                        Spettro della Profezia dov’è il Fantasma irreale<lb/>
 è
                        svanito &amp; Urthona ora sorge dai suoi muri in rovina<lb/>
 con tutta la
                        forza antica per forgiare l’armatura dorata della scienza<lb/>
 per la
                        Battaglia dell’Intelletto La guerra delle spade ora è
                        cessata<lb/>
 le Religioni oscure son scomparse &amp; la dolce Conoscenza
                        regna. </q>
        </div2>
        <div2>
          <head>
            <title>
              <hi rend="b">FZ NIGHT II PAGE 27 (SEE ILLUSTRATION ON PAGE 86 OF THIS
                                ISSUE):</hi>
            </title>
          </head>
          <p>The drawing at the bottom of the page is an example of a connection between
                        text and design that can be traced in spite of the unfinished state of the
                        poem. At the beginning of the second Night the male human body is shown in
                        its dependence on the element of water, while in the text Albion splits into
                        the dichotomy of “the human” and “the divine.” Here
                        Luvah and Vala, after being cast into the furnaces of Urizen’s fire,
                        are caught in the veil of Nature (where life is fed by death), and begin a
                        state of generation under the compulsion of the “fortuitous concourse
                        of incoherent / discordant principles of Love &amp; Hate” (11. 12-13).
                        The body of man is therefore shown in its dependence on the womb of woman,
                        the body generated and brought to life with the seal of death and old age.
                        The body of woman is young, sensuous, fleshly, and alluring because her
                        destiny is to insure the eternal continuity of the cycle described by Luvah
                        in the text. The two figures are linked by the same tissues of blood, flesh,
                        unexpansive forms. Their eyes meet, fixed in the question the sexes will
                        eternally put to one another: “is it life or death you give
                        me?”</p>
        </div2>
        <div2>
          <figure n="BB209.1.86.MS.detail" rend="file" width="958" height="991"/>
          <head>
            <title>
              <hi rend="b">FZ NIGHT VIIA PAGE 86:</hi>
            </title>
          </head>
          <p>This beautiful drawing—of Enitharmon’s body, displaying the
                        fleshly fragrance of her forms—seems to be the object that the figure
                        on the recto, with his hand on his forehead, is trying to scan. She is drawn
                        here in the very state of transformation that she is undergoing in the text:
                        from a shadow producing natural, vegetating forms without counterparts, to a
                        bodily vehicle helping Los “to fabricate forms sublime.” Her
                        double nipples seem to offer the duplicity of milk containing both life and
                        death, which Los accepts, persuaded by the promise of the Spectre of Urthona
                        (page 85, 11. 42-46). Her genital zone is no longer hidden in secrecy;
                        beside her right thigh a crouching little figure is nursing a baby in
                        swaddling clothes; and signs of vegetation are drawn on the same line of her
                        left knee. The roughly sketched lines all around the lower part of the
                        drawing are hardly identifiable: the only impression they convey is
                        “circularity.” This is what Los, Enitharmon, and the Spectre of
                        Urthona are trying to exorcize, opening the center of mortal time to the
                        translucence of vision. Considering the function of this figure in Night
                        VIII and her return to the realm of Urthona in Night IX—when the
                        Jerusalem hidden in her heart will emerge through the revived, ever-living
                        figures of Ahania, Enion, and Vala—it seems appropriate that here her
                        head is surrounded by a bandage, that she is kneeling, and that her attitude
                        and gestures express acceptance rather than joy.</p>
        </div2>
      </div1>
    </body>
  </text>
</TEI.2>
